有無巴絲仲未搵到工 (24)

開定新post先

Lm

LM

唉啱啱in完 頹到搵part-time

lm

Part time搵左幾份都冇
可能驚我做唔長

冇寫落去
返左一個星期寫落去會唔會太奇怪

之前等offer回音，依家就連見都無得見

HA啲面試係咁嫁 幾分鐘就會比人趕出嚟

入嚟圍下爐
你地如果好有興趣做份工嘅話，會唔會為左有interview而壓低自己expected salary？
事源係我一路好想轉做某個field，之前有次幾大機會但fail左，依家有份類似嘅但apply左又冇interview…
諗係唔係自己人工寫得高又冇個邊經驗所以轉唔到

CALL啊!!!!!
INTERVIEW啊!!!!
乜都無啊!!!!!!!

我搵sales part-time咋

絲打咩網搵呢類多

我覺得呢世都搵唔到一份自己鍾意嘅工

唔係第一次裁員，企今次特別驚
10月底就無工返
上網又唔見好多openings

掛名開post

咩事？

今個月in完兩份又無聲氣....

Jobsdb, 啱啱收到叫我second in...

流沙困境

明明有啲工都meet到學歷同經驗要求，但都係view完無call

因同時可能有成百個咁嘅人apply

而家一份工你預百幾人競爭

有朋友由學徒做到美容師
考晒牌

但因為搵唔到食
最後轉埋行

大把幾年經驗都apply 有經驗都爭餐死

點解send左咁多application一個interview都無

Send左幾多先？
冇send番六七十份都唔好問點解冇interview
大把人有經驗send左過百份cv都係冇offer

依家要百幾份起跳
Btw冇 call

每日都keep住send 5-6份 send左1個月
因為專科 就算唔睇package都唔係話好多可以apply
有用Jobsdb apply..通常比人view左就無下文

你地除左jobsdb CTgoodjobs indeed 仲會用咩網？

咁慘！

做學徒要幾耐？

正常
我已經慣左

唔定
睇間鋪既美容師 想唔想比你學

同埋佢番過好多間竉物店
都見到d人對竉物好差
都係其一 佢唔想做

而家你地見工係咪多數用zoom見？

jobsdb有冇得block柒boc d agent
個個星期都打黎問有冇興趣做financial planner

唔係 in過十幾份 得3份係video
其中兩個係zoom 一個係skype

疫情好嚴重先 zoom
依家少

依幾日無咩工啱 apply
又要等

Contract工做完啦？

覺得份工冇前途？

有工但人工得12.5K 又要番8-6 仲要坐車個半鐘

有目標都還好d
冇目標地漂浮浪費左好多時候

不過，早d諗到要轉都好過30中先後悔

Same唉 想第一年就走 但一做就做咗幾年

點解reject

人工有大約幾多

返咁長又要搭咁耐車 會好攰
I know that feel

Agent 有份job 勁吸引 但要九月中先知有冇開opening 唉唉唉唉 講黎又心思思但又唔一定會開 開左又未必一定請 都係聽完就算 想問問大家 一個月通知 你地會賠錢即刻有定同新公司講要一個月通知（但一個月通知就未必請）

即係六點起身七點半返到屋企好攰

考反應呢種講法根本係搞笑⋯⋯
見工嗰陣勁閪入到去做都唔慌好得去邊囉

[member]係經理定？ 唔好比佢地打擊到 呢份唔得咪下一份 都唔明要打擊人做咩 打份工姐 好來好去 他朝佢要under你就好笑 如果佢地累人地自信心冇諗唔開做傻事仲會唔會食得安樂茶飯 我上次都有個人明明約我interview 傾傾下話我冇上進心 去考個牌就唔止搵到萬零蚊 傻的嘛我只想準時收工有糧出 ［/member]

見咩title既工都唔應該咁串
何況真係只係見個assistant...
咁睇黎間公司d工作環境都唔會好得去邊

In 完呢d 工個人會勁炆

都仲叫正常

有無人用過Happyer同wantedly呢d網搵工？

係咪overqualification

開始覺得自己有啲抑鬱
愈來愈大壓力
每日隔幾個字keep住JobsDB同CTgoodjobs
每日至少apply10-20份工
暫時見左三份都係admin
三份都無回音
連今日見左間得四個人既公司都叫反去等消息
尼緊下星期仲有三份可以見
但已經見到唔想見....
每失敗一次就覺得好氣餒
係到諗自己係咪真係咁差....
有無人明尼種感受

我都係 明明符合啲要求

你Fg?定轉工

我見過有好幾間公司隔幾星期就會出post請反同一個position
有時諗無可能幾個月都請唔到人

好多係呃cv

我HD
讀個科同想做個行而家因為疫情更加唔洗諗
出年都唔會請人
次次interview都俾人針對
覺得我係是但搵份工做住先
當疫情好反之後我就會走
我都唔知可以點

諗定個ans 背左去咪得講到好有熱誠投身依行

差唔多感覺
要求愈降愈低都係無回音

已經覺得人生冇乜意義
每日起身就覺得自己成個廢人一樣

你搵左幾耐
我連interview都無
唯有send到有 你都要加油

6月中搵到而家
加油 頂住呀大家

你 fg?

4月到而家，到底翻得工未。。
連倉務員都唔請到底仲可以

係咪jobsdb搵？
Viewed都無用啦，得個睇字

我唔係
我個case好複雜
我25嫁啦
今年做完一年既intern
之後諗住完咗即刻轉full time
但疫情嘅關係個行有排都唔會請人

咩裝會搵到呢D?

我JOBSDB試過

網

重新開始搵工

就嚟頂唔住
啲 CV view完又無回音，好難得有個interview但我又failed

我好明白每日起身見到電話乜都無
永遠得啲viewd左既email
我三次interview都failed
我諗而家是但一個position都好多人爭
啲Interviewer慢慢揀都唔怕

三間公司 但position一樣

最後in左幾多次先收到offer?
點解既 係份工唔好做？

半年了

有空白期都預左佢咁問
多數會問你嗰排搞咩
有啲好人正常會聽完就唔問
有啲會寸鳩你

子傑宜家空左幾耐

又一個星期

加油

呢個真
雖然話唔好同人比但係會不自覺比

我上個星期搵到份新工，pt嚟，因為我仲讀緊書，但我翻咗2日，然後就有人嚟話，想取消翻個offer，唔請我但我翻工第一日簽曬約，我仲推咗其他工就係因為呢份請我真係未見過有公司咁樣，我仲翻工個2日勁比心機做嘢

如果成日係咁有機會係焦慮症嘅症狀，要睇醫生

咁都得

Same

咁癲

+1

Agent工麻麻地

你地點控制我驚我inin下真係嘔出黎

搵左成個禮拜仲未有得見工

我以前有焦慮症又係咁
扒第一啖飯已經想嘔返出嚟
通常係處於緊張狀態已經一段時間先會咁，唔會係一朝一夕
如果有失眠、心跳、覺得胸口好緊就一定要睇醫生

我做完一次之後，發誓唔會再搵合約工

又要比agent食咁啲錢
福利全冇
假期又少
係啲人話contract接contract跳人工
不過跳極都唔高得去邊

比agent食錢事少，隨時唔續約事大

11k同12k先啱

Contract姐係condom

岩岩zoom first in左15分鐘就無然後等電話again

你有D咩經驗可以分享下?

又唔算係咩經驗嘅，上一份係一年合約工，得12K，最後因為公司cut headcount 而無得續

而家靠老豆每月俾嘅$3000吊命

會心跳加速
見工前後會失眠

我都係
連準備都冇
喺個腦諗完行入去算

等電話真係好辛苦

⼃

巴打19grad?

好返好耐，已經係十年前嘅事
食咗半年血清素同安眠藥
最嚴重嗰時試過一個月冇瞓過覺

岩岩又見完一份
見完hr見埋主管
見左成粒鐘
自問表現唔算太差
但當最後個主管話要見埋其他candidates先決定到
我就知自己收左皮
佢話尼排求職既人真係多左好多
點搞
點同人爭

我以前同你一樣
好記得個陣收到電話有interview個刻我已經係緊張到想嘔 之後一路食野食一啖就會嘔
靠安眠藥先訓到
準備interview +等body check+等offer
尼個狀況維持左一個月
Body check都做埋
最後竟然不知明原因無offer
之後頹左好耐

我而家頹到主要集中搵PT, 希望一路翻pt一路增值自己再in MT

之前in左十份左右嘅FT都無人請

十份
我而家暫時四份
聽日第五份
但已經見到心好累

我由五月而家，乜offer都無所以先諗住揾下pt先

尼排真係好多人搵工
我頭先個interviewer都同我講尼期太多人搵工
所以佢地都要揀人

搵PT就會覺得你一搵到ft就走然後又冇回音

左揀右揀，偏偏就係唔揀我

係好仆街架, 我收到其中一個2ND IN FEEDBACK
係我係暫時見過既最好
但係
但係
但係
佢地都係要再睇睇睇 睇多一個月先

你間公司真係好仆街
祝你呢一個月搵到份好過呢份嘅工

岩岩應承左份contract工, 而家等agent 打合約, 之後公司簽...

又一日，又係無回音

係都唔奇見而家好多連interview既機會都無
硬係覺得佢講得尼句就代表我冇機會
只不過婉轉啲講姐

First-in zoom左15分鐘，話仲有其他candi要見，姐係又無second in

準備搵下一份啦

Send左好多都無回音

上星期五至依家send左 28份 cv
Shortlist 左 1份，零 interview

唉⋯⋯我接受唔到

可能hr今日先返工呢

shortlist個D冇打過黎畀我

唉

唔好咁⋯⋯雖然我成日都咁諗

我連啲clinic/獸醫診所assistant都已經唔放過apply埋 符合哂要求仲有突都可以無call
係咪要走投無路apply埋 retail sale同保險

唉 我由1月失業到依家 諗住過完年會搵到啦 點知又爆肺炎 仲要我個行係Digital marketing 競爭好撚大 見左10鳩幾份工都冇人請 日日都好撚想跳樓

Jobsdb send出去 1分鐘就view左係咩事
已經7點幾

我試過半夜12點幾1點viewed左添

有啲會自動viewed

揾左五個月終於有份stable嘅工嘅offer
希望可以長做 脫離揾工苦海
以前自己揾嘅多數好伏 瘋狂ot又被壓價
前後quit咗兩三次伏工
唔想再受突如其來嘅agent/interview call打擾
毒撚唔鐘意聽電話

好想有offer，見工搞到嚴重到想跳樓，反正都唔請，覺得自己一直試都無用。

你係幾時搵嫁
我前幾日apply左viewed左無call

改左好多都唔請，好攰

戴定頭盔先 digital marketing其實好闊 (sem, seo, google ad, etc) 基本上所有關於網絡營銷嘅嘢。
我本身就係一個copywriter 有時會掂到Sem or seo
所以我都唔係熟晒所有嘢

係jobs db睇左成日，最近都無job opening

我都有哩個感覺

Me too 但你諗住轉邊行？我直情想轉做地盤

我都做mkt轉左cs
頂唔順見唔到盡頭嘅ot 同啊豬啊狗都做得好大競爭
唔求飛黃騰達 只求準時放工有自己時間

同埋份約簽個時 我冇份copy 簽完成份約比人收走咗...然後炒我原因係有其他員工屈我唔做嘢 依家糧都冇計翻比我 想問我可以點

本來就睇緊醫生，依家就再嚴重左

想用電話賺錢可以揾我
唔係呃人，唔使入會費
只要有IPhone 就得

呢排真係搵工嘅人數>空缺好多
聽朋友講佢公司請緊人
算係專科 以前一個job ad可能收到十幾份cv
而家係七八十份

咁誇張

我呢啲垃圾酒店科top up 真係可以收收皮先
就黎直接去做住啲跟車，侍應先

根本讀咩出身都可以做mkt
大把人比佢揀 有人更加做爛市
識人好過識字 真心轉行好過

咩黎

睇見mkt啲呀姐 就feel到未來唔想變成佢地咁
早走早著

唉 我都未知可以轉咩

請我嗰啲通常in半個鐘 當然係一round 計 如果有second in 夾埋都一粒鐘 之前有個in左兩個鐘嘅反而冇消息

由上星期二知道做到10月底要走人起計jobsdb send左近40份CV
未計happyer, linkedin嗰d
零interview

反而平常心看待 會有意外收穫 因為當個人冇咁緊張 人都表現得好啲

有2nd in 了不過zoom in

Same
岩岩睇冇份係apply得落

Happyer 比較好？

乜都唔識做

多數見你未來team head或者多個senior manager
當吹水唔好太緊張就得

我今日1st in就見team head

正常啦其實
係依家真係多人見工
會唔會仲多過之前

最緊要表現出熱誠 問下部門架構 上一手跟開咩project 崗位有咩挑戰性之類

Me too
會勁緊張同尷尬
寧願問多啲工作上關連嘅嘢

我琴日都係
個hr係香港人
佢in完我之後講左句:咁你而家見埋主管 佢係台灣人人尼既 所以你要用普通話溝通
我心入面十萬句屌 即刻想走

又一日 又係乜都無
琴日in個份話最快今日晏就會知
而家都四點幾
好辛苦 好抑鬱
可以點做

咩電話都冇

in完final in都係冇offer

我都係！
我真係寧願全英
我普通話真係爛到無朋友

CALL呢? CALL係邊啊?

今日in完
做skill test炒左

我有份見15 分鐘都請左

見份細公司admin都要third in
聽到果下打左個突
仲要頭兩次已經問左勁多野夾埋見左個幾鐘
唔講以為我見緊高層post

Marketing
Aviation
Hotel man
係咪今年3大最難搵工嘅Major

你地Shortlisted如果有interview call係隔幾耐收到？

Aviation 人我都唔知可以點

我都係
Second in仲要限我一個鐘內做完個paper test
內容大概係打英文信同計數
First in前已經係電話問左勁多野
上到去interview又係問反同一堆野 之後仲要寫篇文
最後見埋個manager
之後仍然問反同一堆野
過程有個半鐘
大佬我in緊admin assistant炸

我而家想其他工都好難你而家尼份搵左幾耐

你啲同學返緊咩工？

我知而家一個post有成百人apply
尤其係admin
但真係有必要in三次咩

我地係咪寫錯電話號碼

hotel here

巴打返緊咩類型FREELANCE?

絲打如何得知
不過真係唔出奇
admin既話

係上班台追過幾個post
見其他巴絲咁講

上linkedin㩒下都睇到 真係閒閒地50個起

唔怪得viewed都冇
Hr應該都係睇幾份

一年冇番工了

聽日又見工，又準備no offer

而家閒閒地都200個

見到咁多連cv都費事sd

有時會諗都唔好計skills係咪match 根本hr開唔開中你份cv都係靠彩數

個陣in都係咁講 最後都有offer
唔洗太灰心

係6天工作定5.5天先

呢啲工都叫穩定起薪高⋯⋯？

其實讀environmental science真係咁難搵工？
我見好多post都係要呢個範疇嘅人

每次見工都係準備做炮灰
聽日又去做炮灰了

send左十幾份終於有份有得in
到最後同我講呢排我地都in好多人 有消息再通知你

最後推左個interview，大西北去觀塘翻都係不了，決定休息下增值下，struggle左2個月太攰了，頂唔住。

其實jobsdb收到咩invitation係咪多數伏
收到份咩graduate trainee

好過我 我上兩個星期有份工請咗 之後比人老屈 翻2日就炒9咗我 我day 1仲好認真翻工 心諗有工終於請就做好啲 點知其他同事夾埋個呀頭 老屈我踢走我 真係太天真 垃圾公司 由interview到準備返工 浪費咗我半個月 寧願慢慢等 都唔好翻伏工啊 依家大把保險 傳銷 利申 呢兩個月中過唔少伏 灰到訓唔到

Details?

之前做咩？

邊度有？真係見唔到 唔係lab就consultant

頂我都就快

我已經一年

有offer但下星期有份政府工一年約interview zoom in成20k唔知點算好
番左幾日工又無理由請假

至少冇咗十幾廿萬

Exact7ly zero details

好多aia伏工 仲要扮哂野轉一轉公司名 點知一睇就係aia d 地址

大西北去觀塘真係不了

係，一定捱唔到，見都癈事。

咩公司咁cheap 開名啦 等我地唔好中伏

你地咩地方會接受到?
大西北去邊都遠

我都住大西北

絲打有咩地方係接受唔到
其實大西北真係好難搞
原區就業真係好難

觀塘 油尖旺 港島 諗落都覺遠 返工放工差唔多4個鐘咁 之前返屯門45分鐘一程 其實係個人放工好攰好想快啲返到屋企

SAME,但得呢3個地方先多D好D既ADMIN工作

係 想有好嘅發展機會 晉升空間 真係要出城發展

邊類型SALES?

勁多工都係喺觀塘
油尖旺我接受到 上環都ok既 但過海車錢好貴

遠仲要塞 前排wfh個陣唔塞 早成十幾分鐘落車

觀塘我真係唔想
不過有幾份工去個邊in過,冇請
依家仲要FG 13000蚊都少CALL
返呢D地方,加埋車錢MPF,都唔知剩返幾勁

觀塘我真係唔想
不過有幾份工去個邊in過,冇請
依家仲要FG 13000蚊都少CALL
返呢D地方,加埋車錢MPF,都唔知剩返幾多

我每日碌過RETAIL D JOB,都係碌一碌就冇新工

啱啱新on board 收到其他interview
仲去唔去好 但要請假去in 好頭痕
現職一般般

如果另一邊興趣大啲就諗辦法去
我早幾年fg無耐又係試過咁 推左間有前途啲嘅大公司2nd in
結果做緊嗰份又完全唔適應 proba都過唔到 後悔左好耐

係 見到九龍灣/天后/沙田 打後個啲都唔會apply

一直冇做野 啱啱讀完書

Me too
19 grad ?

隔離有post講environment 開到第二個post 有咩可以上去問

利申 environment人

呢啲時勢搵工一定比人壓價

心態咁好難揾工,

見到有間招聘，打左去問叫我去見工，但星期六日都要番 仲要放成8點請嘅話做唔做好

Freelance design

助護，得萬頭，仲要同我屋企都差8個字個鐘車程，
我係特別鍾意星期日出街既人黎

萬頭仲要返足7日比我都唔制

我就係想做呢行拎啲經驗，之後喺出邊搵啲好少少
得11k，問過好多間冇經驗都唔請

呢年幾都係返住地盤先

加油
頂住先

大家一齊加油

巴打朋友介紹?
再搵到真係搵D基層工做下先

失業第一日，依排無 interview call
去左長洲邊玩邊等

Fg 11k offer

Take ?

自己工嚟 所以唔洗擔心無飯開

U grad?

有冇考慮轉行洗碗

自己工?

千祈唔好返工住，真係身心都好累

自己生意

有冇人搵到唔想搵

加入啦 我7 月1 已開始失

有自己生意都仲入嚟

Mkt agency

始終唔係自己想做既 想搵下其他工做
同埋呢排疫情搞到無咩job接

想既

有自己生意都唔想做
定係家族生意嗰類

有
我想講既野就係 你個名

有冇人覺得來來去去都係嗰啲opening
有新都係每日幾份咁

有時覺得搵工同抽獎真係冇乜分別
好多嘢根本唔係自己可以控制嘅範圍之內

自己個行多唔多openings、市況好壞真係先決條件
要個HR喺幾百甚至幾千份CV當中睇中你嗰份先有機會面試
就算面試已經表現得好好，但可能有人比你更好
或者同一個post勁多人爭
然後又要對方合眼緣
過五關斬六將之後個offer可能又唔啱心水
而且一日未簽約都有可能收返個offer
就算真係成功入職，可能做咗幾日先發覺中伏
或者做唔嚟，未過試用期就比人炒

其實要搵到一份dream job真係好渺茫
好似大海撈針咁
如果個人睇唔開真係好易搵工搵到有精神病

要多種條件集合埋先至會請你
再加埋依家一份工勁多人
難上加難

係咪u grad

Yes

我諗可以叫高啲

不嬲都係"機遇"同"識人"最重要
學歷 經驗 能力都重要 不過係建立喺你有上面嗰兩樣野先

巴打你返工未，最後打算做邊份？
可以留tg？想問你啲野

未 諗住見埋聽日同埋睇下 BT會唔會有final

屋企人生意嚟，但佢地話呢行好辛苦叫我搵啲有冷氣既工做，人工多唔多唔緊要..最緊要係返得開心，會支持我咁有時都自責自己比唔到啲咩佢地

Yes，反正都無乜工可以apply。

你in左都未必到你做啦

如果有工要兩年經驗，但你一年都無﹐會唔會apply

好開心!!!前2日見完工, 今日打嚟叫我2nd in
今次真係要拜offer god

岩岩interview完，HR最尾講「依個位吉左好耐，最快今星期/下星期初有消息」，唔洗等1-2星期，希望真係有消息，offer god

呢到有無人做銀行？知唔知operation officer係要做啲咩？自己本身唔係讀business科出身，之前搵工9報咗好多，頭先無啦啦中銀call話想interview

有無做media既朋友，呢行係未萎縮緊？見腥左十幾份cv都無回音

講真如果有前途既野就唔驚OT
最驚OT完但係成世都係做低級位﹐姐係窮忙

唉好傷心 又in完terview
點知係agent 公司 唉

我知呀推左interview洗唔洗咁講？我都知no offer

我見咗十幾份工都冇offer，競爭好大，閒閒哋一個post都百幾人apply

咁我用vtc個校友網搵工算了

本人就係咁
轉極都唔成功

accept 咗offer 要唔要去另一間in？

巴打都係media?

但係知唔知份工做啲咩？

廣告嗰邊 不過都差唔多

大把人大西北去觀塘甚至落埋港島啦
又嫌求職網無opening
有得in又嫌遠
咁你想我點講

個市咁劣 射波 AL Time Off間住請都唔捱到幾耐
仲要一堆玩到third in or above
In一份工已經可以燒三日假

其實係
心裡不了但都一定頂硬上
大西北冇得揀

in 完
又要繼續搵工

又衰咗
十分鐘就岀咗嚟亦都冇問我有咩問題想問

其實去港島快過去觀塘

大西北去邊都遠架啦，除非搵返區內工既啫，但大西北九成濕9工
港島係遠但d工無論係人工同work load通常都好d, 返過一排觀塘工日日OT又比人屌真係不了

唔記得講觀塘日日都塞車，搭車勁多人勁迫，放工返屋企仲遲過返港島工果陣

住大西北翻緊8半鰂魚涌
每朝起身都想死 放工翻到屋企冇曬精力

差唔多又一day

真係為生存放工都淨係想快d返屋企

依家係連interview都冇 點算

Travel industry 20fg 路過...

基本上成個旅遊業死晒..

btw 20fg 搵唔都工係咪正常？我身邊啲 fd 有啲已經搵到（其他行業）仲返緊

我都係

我一份FT都未揾到。。

我都係
依排no interview

有agent叫我去見一份contract工
但唔係好想去見，唔想做完一年又要搵工

尋日final in 左 希望快啲有offer
最後希望

到時邊做邊搵
好過宜家咩都搵唔到

重要而家好多大公司其實都轉緊用contract搵工, 冇計架喇

無論我點well prepare，offer永遠都唔屬於我
之後啲interview求其望吓公司background information算9數，反正一個post百幾人apply，in得幾好都冇用

其實實際mkt係做咩架？做到阿豬阿狗咁係咪學到野先我仲求緊一份mkt工比我學野⋯

今日見到比個ceo問到口窒窒
大家點overcome見完工柒左嘅頹廢

本身做Inhouse MKT 揾左大半年都無工 , 最後為左13K 走去做學徒真係正傻仔.

依家走又唔係 唔走又唔係

垃圾如我 又無call了

細公司？

想問下大家有無人知ngo入面啲活動幹事大概係咩人工左右 上網查過有間ngo開價係萬二至萬三
想問下如果我開價萬二太高定太低
我真係想入社福界 出年打算讀一個社工master 所以今年想儲下經驗先 人工低啲我都ok

垃圾2號here

我見多人話伏既勞工處都有開萬3近萬4蚊
可以試下呢個價位睇下有冇反應先

今日唔知咩事 有三個interview call
但其中一份我睇過佢連續請一個position請左三年幾。。。係三年入面都無停過出post.係咪伏？
但佢叫我去interview前有係電話問我幾句 之後話要pass我cv俾manager睇下先 之後今日一朝早就打尼約我interview

轉行未

每晚一過12點JobsDB個網站就會好唔穩定⋯⋯

搵左三年終於搵岩人

係就好伏到唔想去

明知伏就真係咪搞

失業第二日，希望明天有 interview la
轉行一定要轉，係依家到到競爭都好大

係屋企坐好撚過

唔好入火坑，更唔好晒錢同時間

第一份工太低人工，你之後唔會叫價叫得高

統計下，
見完工幾耐有offer?

我已經比人話
試下問佢放工時間同星期六見唔見得

Written Test 又炒咗
人太廢大公司唔收，細公司都唔要

生而為人，我很抱歉

咁辛苦搵工返工就係為左吊住條命，做人真係辛苦

新的一天新的搵工開始

有offer
人工唔差但公司比較細 有少少猶疑...

畢業就人生已完，冇講錯

但我都係普通8大文科grad 又無咩技能
因為將來想繼續讀書同幫人 所以先想入行
不過岩岩in到1999咁 佢都唔請我架喇

如果無錢既話﹐人一出生已經完左

呢幾日好似多左公司CALL同AGENT CALL

你隔咗幾耐先收到?

好多工都要degree，即刻想讀返

Fg 有份閪工返緊，好想走
上個禮拜second in 左兩份，希望今日會有電話，如果今日都冇電話就即係收皮

點解文書位都會咁高人工。。

反而我見好多工都唔使degree, 我讀個degree 返黎好似冇乜用咁

就算份工唔洗degrre
有degree apply 點都大機會有得IN
無得呃 人工bargaining power 都勁D

咁點解我send cv 好多連in都冇得in

我琴日apply完份工，先知要degree即刻頹咗

呢行唔係社工同其它相關轉職醫療科，基本上係請奴隸

咁因為成街都係大學生 再西走D

你岩呀 如果有兩個人爭同一份工
人工要求一樣, 面試表現一樣
咁梗係揀學歷 有得揀但專登揀個學歷低d既, 有親咩

有咩好頹 再瘋狂send cv啦

就算入職唔洗Degree 到揀人升職果時都要...........
所以做文職點都要讀返個...

想問見完工之後一星期內冇消息係咪即係皮已收？

Move on la ching

疫情之前hd grad都仲叫搵到工 依家直頭要海底撈針

頂兩份final in 都唔中，我到底做錯啲乜

今年八大fg 畢業搵工都搵到想死，大把有經驗既人同自己爭

大專grad係未可以執泥食

已經諗定2020年揾唔到工

contract工 但同agent簽約
係咪狗也不diu

你咁諗啦, 而家好多大公司都轉左呢個模式去請人

我都有咁諗
但有fd話agent簽約 保障唔到
我淨係要錢 要人工

保障 唔到乜野呢

如果果間公司開始係咁樣請人, 你又可以點?

其實依家長工你都頂多做一兩年
況且secondment 高人工d

都係
佢個價出得高d
就算無bonus無雙糧
都ok

或者睇幫唔幫到你CV啦
我6月30開始冇野做
而家岩岩簽左個contract工
大公司, 人工同之前一樣, 有double pay
但我搵左兩個月工, 都冇咩好求

岩岩岩有個手提電話打黎
打返去又忙碌
屌

唔單止吊住條命咁簡單，對住屋企人親戚又要聽好多說話，同朋友吹下水見佢地有份唔錯既工事業又有進展就會好撚自卑，人生真係好撚on9

如果份工話見多次我 無問題就即日簽約 係咪都好大機會請我

講中晒完全

鄰居成日問我返緊咩工
日頭夜晚都見我係到

個看更日日見我咁晏落街食野，個心裡面實係話我係死廢青

財務自由，吹咩

考返個保安牌就差唔多

繼續無call既一日，唔知正苦幾時call，唔通真係呢年唔洗諗offer

搵到正苦工??
正苦工唔係accept咗offer就一定要收咩??
只係等佢幾時身體檢查同入職

我連interview都無

我都係, 報親正苦工都冇得IN
見有人冇要求嘅EXP./ 學歷都有得in

ca aco我有st了

我都有報, 同埋另外個保就業行政服務助理
明明失業都冇得IN
仲話保就業
希望係分批出信考

唔知係咪太大壓力
無時無刻諗住搵工
成日失眠，仲會頭痛

星期一見工，今日都冇回覆，睇怕又係衰咗了

估唔到以前有工返失眠
辭咗職後又失眠

可能有太多失業人士apply
根本in唔晒

好痛苦依家日日都

隔離post本身有工返都有得in
明明臨時一年約位唔會續約, 應該得好少人會有工返都轉去做掛
都係嘅, 失業人士太多

In完過3日

巴打幾點訓
我宜家晚晚5點幾先訓得著
8-11起身已經訓唔著
快啲猝死仲好

我都係 仲要不停碌jobsdb linkedin之類
尋晚碌到3點
明明過左6點仲點會有update
但又走去係咁睇 真係就快痴線

In海關去到fib諗住pass到唔洗煩點知肥左
依家又要踏上搵工之路

我aco無回音無interview

咁又一個星期⋯⋯

我想做admin係知自己唔岩對客
利申：20fg 1年pt cs經驗

收到兩個offer 可能it真係不受影響
利申 it 非8大

咩industry?

你揾咗幾耐先成功？

人工理唔理想

應該係順豐呃人電話 我今日都收到

咁遠不過有份工已經好幸福

呢度

巴打依家搵成點?
一樣,好迷

終於收到offer 下星期一返工
今個星期一in 個老細話如果ok就即日6點前call back
點知無電話 依幾日灰撚咗
今朝個老細無啦啦打嚟 叫我下星期一返工

雖然好老土 但都想講句
天無絕人之路
各位爸絲唔好灰心
共勉之

恭喜巴打

應該之前有條友reject offer

星期三in完叫我等電話
Offer god

成唔成功啊

繼續send CV啦

我都係 但係大公司
係我想入既
好糾結

Secondment 預左賣豬仔
但人工相對地較高

Cv個d都可以照寫大公司嫁可
Fg唔知secondment會點
可以講詳細d嗎
例如係咪會比公司既人當外人？

Cv味寫

XXX agent Limited
(Secondment to big big international company)

我自己做個陣同 perm staff 唔係差太遠
但待遇始終 perm staff 好

咁聽落都ok
唔該晒巴打
Btw你個名d歌好正

宣傳下先

［中毒性歌姬］Aimyon 愛繆 あいみょん 集中討論區(4) 支那武漢肺炎累事

每次聽到呢條問題我都覺得好嬲屌
答得太過ambitious又話你好高騖遠
答得太保守又話你冇出色、冇future planning

永遠都捉摸唔到HR嘅心態

答：「我細細個就立志要成為世界上最出色嘅文員。」

細細個睇電視
見到啲文職師打字打到彈鋼琴咁
真係覺得佢哋好有藝術氣質
嗰陣已經立志要做一個出色嘅文員仔

加上日日有得換水 影印 傳真 覆電郵
真係諗吓都興奮
簡直係office入面不可或缺嘅一個齒輪

文職師

做到你個位 唔再問依條on9 問題

19grad都只係揾到pt....
次次in FT 都唔請

pt 仲要唔俾人take 多，話我過鐘，限成每個week 8 hrs

返住先啦，先試水溫，邊返邊搵
啱嘅轉FT

我怕返咗會無心機繼續搵FT
唉....
不過都係返住先
佢哋係話有機會轉full time嘅
但係我都唔太肯定我係唔係想返呢類型...

咁不如疊埋心水全部時間搵 full time 好過

咁趕盡殺絕不過我聽到人講ot唔補水係未真

我做仔嗰時OT都冇補水冇補假

巴打做邊行

而家仲做散工

Here

唔肯定啱唔啱做，一開始part time/fractional咁做係幾好嘅

有冇心機就好睇你係咪可以激勵自己喇

返完第一日/第一個星期就搵朋友傾下當係work review，然後再訂立目標（繼續做/轉FT/搵另一份）

依家時勢搵工真係俾伏自己踩都係呢個垃圾政苦啦

又咁講，我工作技能又冇乜。。。
轉行又冇咩可能
你估我你女人有個閪就有飯開咩

係香港女仔係有優勢啲既男仔只能捱

識得用個閪

個閪當八達通嘟不過如果唔係個疫情一早考咗個船牌同運動急救牌，依家應該有份穩定嘅工唔洗日日匿係屋企咁頹

船牌！

出海boat trip !!!

多個牌多啲工種揀
我有個1 2牌諗住做貨van司機 但p牌揸得唔多驚炒 所以無係呢方面發展

已經9月

咁就搵咗兩個月工

你而家搵緊邊類工

老實講我都唔知應該搵咩工好

放棄

同感

依家轉工係咪好難

你今年 grad? 搵左幾耐

19 由1月開始 中間病咗

我直頭覺得自己喺香港已經冇生存空間

完sem個下覺得好開心終於畢業
去到而家9月都搵唔到工壓力大到岩岩偷偷地喊咗一場 兩星期前second in個份話兩星期通知 而家都無call佢都應該唔請我喇
我都係呻下 大家早啲休息聽日再戰

雖然冇咩所謂
但係邊個咁得閒逐個reply都負皮
失業有罪咩

same 1月先搵
同路人

佢唔係負皮你地
佢係負皮我姐

我都留意到你啲留言成日比人負皮
係咪得罪咗方丈？

希望9月完之前可以搵到工

我都想，失業第 5日

我都唔知
你睇下4個負皮添

唔使理 la
下星期振作搵工

Pt幾錢收入先？
我依家三千幾，靠做外快
諗緊前路

其實師兄你 apply 銀行工的情況係點？

我見 adecco, manpower 個d都 keep 住有 banking secondment 工

$5000 度, 一個月要開45 working hours

你地係咪多數有DEGREE

樓上有啲係gd

Hd

Aml仲難入，in過

可以試多幾間 agent

依個位叫做間間都要人

失業第三個月

又要等人開新 post, 希望下個 po搵到7

開咗

岩岩收到我8月中見既其中一份工既call
我心諗以為隔咁耐先俾Offer我
點知個hr同我講前排supervisor出左trip所以未理請人嗰啲嘢
而家話想邀請我再上去見多次
我都唔知去唔去好

唉見左3份，一個電話都冇

睇你係咪真係咁想做
但佢好似玩鳩你咁

星期二見工
佢話一星期有消息
依家都冇係咪係咁先

過埋聽日

等考船牌做水手

又就黎完post

我終於有offer啦！
大家加油
我都搵左好耐
大家唔好放棄

Ching搵左幾耐

六月中到而家無停過搵
頭先上去個間野只係傾左幾句就即時請左
條件仲幾好
反而我有好多份見成粒幾鐘請都唔請
所以真係唔好放棄

想hea

係咩post/job nature?

Admin

急到咁驚唔驚係伏⋯⋯

次次聽到仲有其他interviewees就知898